---
title: "Amazing Aces Stammtisch im November 2023"
subtitle: Unser monatliches Treffen für alle Menschen im asexuellen Spektrum
tags: Veranstaltung
published: 2023-09-12
updated: 2023-11-01
news: false
nometa: true
eventdate: 2023-11-09T19:00
eventname: "Ace-Stammtisch November 2023"
eventtype: "Stammtisch"
eventlocation: "Jugendzentrum Mühle"
---

*Wir probieren im November einen neuen Ort für den Stammtisch aus. Achtung: wir fangen eine Stunde früher an als bei den Online-Treffen!*

*Für aktuelle Updates schaut am besten kurz vorher nochmal hier rein, abonniert unseren Kalender, oder lasst euch per E-mail erinnern.*

## Unser monatliches Treffen für alle Menschen im asexuellen Spektrum

### Do, 09.11.2023 ab 19:00 Uhr im [Jugendzentrum Mühle](http://www.jugendzentrum-muehle.de/)

Du bist asexuell, demisexuell, oder gray-ace?
Oder du bist dir noch nicht ganz sicher, aber möchtest dich einfach gerne mit anderen Menschen des asexuellen Spektrums treffen und gemeinsam über eure Erfahrungen mit einer Welt sprechen, in der Asexualität noch viel zu oft unsichtbar gemacht wird?
Dann komm vorbei und lasst uns eine große Community werden!

Diesen Monat findet das Treffen zum ersten Mal im Erdgeschoss (Café/Offene-Tür-Bereich) des **[Jugendzentrums Mühle](http://www.jugendzentrum-muehle.de/) (An der Neustadtmühle 3, 38100 Braunschweig)** statt. Wenn euch der Ort gefällt, dann wird das vielleicht unsere neue Stamm-Location, also kommt alle vorbei und probiert den Raum mit uns aus!

(Lasst euch vom Begriff "Jugendzentrum" nicht verwirren - unser Treffen liegt außerhalb der Jugendzentrums-Öffnungszeiten, und der Raum ist für uns reserviert. Bei den Amazing Aces sind Menschen in jedem Alter willkommen!)

Essen und Getränke (bitte nur alkoholfrei) können wir uns gerne selbst mitbringen.

Zu Beginn machen wir üblicherweise eine kurze Vorstellungsrunde, und überlegen, ob wir bestimmte Themen haben, die uns gerade beschäftigen.
Ob ihr danach dann einfach nur plaudern wollt oder lieber eine moderierte Diskussionsrunde, können wir zusammen jedes Mal neu entscheiden.  
Es gibt in der Mühle außerdem eine Sammlung von Brett- und Kartenspielen, mit denen wir den Stammtisch bei Bedarf
spontan zu einem Spiele-Abend verwandeln können.

Wir freuen uns über alle Menschen, die sich darüber freuen, hier eine Community zu finden :)

**Ein Hinweis zum Infektionsschutz:** Wir leben immer noch in einer Pandemie, und der Winter ist Grippe- und Erkältungszeit. Wir wollen uns nicht gegenseitig anstecken - also bleibt bitte zuhause, falls ihr Erkältungs-Symptome habt. Wir freuen uns außerdem, wenn wir vor dem Treffen einen Corona-Schnelltest macht, und empfehlen, im Innenraum eine FFP2-Maske zu tragen, so lange ihr nicht gerade am Essen oder Trinken seid. Denkt auch daran, euch warm genug anzuziehen, damit wir den Raum öfter mal lüften können.